依家既香港根本係一局已經玩左三個鐘既大富翁

一開局既時候人人都差唔多實力而且機會處處
但係三個鐘頭之後
大部份既資源已經落入一小撮人手上
亦即係5,60後既中年人
咁年輕人係咩？
就係而家先叫你加入呢場遊戲既人
記唔記得大富翁每行一圈都可以拎二千蚊？
呢個就係你份糧
但冇用，場上每一格地都係人地
你全部人工都係交返晒租
人地早過你入場買左幅地就永生永世都係佢既
玩大富翁輸到咁上下都仲可以投降
人生冇呢回事，要折磨到死為止
唔好以為仲有得抽機會卡
張張唔係罰錢就係入獄
公平咩

反枱未嘗唔係出路

班中坑仲要話「以前自己都係咁捱」
屌你咩，依家度度都俾人屈住機
機會絕對比以前少
俾你班中坑依家黎多次都未必發到圍

有見地

識玩一定咁玩

岩呀

所以咪出現共產主義，就係革左班有錢人既命。

又黎生不逢時啊?

直接棄game
搵第二枱入場費低地又未俾人霸曬既
你地咪慢慢係度滾塘魚咯

係咪想話我廢青

大富翁英文名就係壟斷

一隻係支那vip課金game
一隻係LOL課金最多買下外觀符文 無課慢慢都追到上去
你玩邊隻呀？ 不過支那仔就一定玩課金vip架啦

但又有一堆人驚反枱嘅話，連嗰二千銀雞糧都冇埋，所以捉撚住你隻手叫你唔好反

所以有啲人會選擇玩第二個遊戲，或者索性唔捉

between，樓主個比喻好撚正，尤其是地鐵站都可以俾人買嗰下證明大富翁真係有前瞻性

我地同一早落咗場玩嘅中坑冇關係就已經唔洗玩
如果有關係 佢地關照你 比小小野你幫佢地睇住 咁你都有啲前途

+;![].我迷失在.＊ 這場﹍×°人生遊戲°°°×．﹏\

所以個個咪爭住做銀行(入政府)囉

唔公平又點
你班窮撚夠膽做D咩出來咩

已經迷失咗

關佢講既野乜野事

係隻game度做銀行個條友真係話哂事 佢話你唔啱就唔啱 從來唔會怕其他玩家有權有勢 反之睇返香港政府 我就不予置評了

你現實都有得投降唔玩架。你唔夠膽做炸嘛

識玩既人一定會反枱重黎

咁你係咪要1個鐘洗一次牌先

日日都有人投降

現實就係有錢果班已經買起咗你隔離想反檯果條友。

過百萬人玩緊既大棋盤要反好難
但冇野唔可能既

班廢老中坑以前咁多機會都把握唔到
仲好意思屌後生唔捱得

冇得唔捉
除非佢唔飲唔食唔生活
一日在生都要捉

條命生得唔好就已經輸咗

等你出來帶頭下

轉game囉
非洲果邊先岩岩開局

好多廢玩家都仲學人生仔
帶佢地入呢場已經冇得玩既戰場度
你得閒睇多d星期日檔案 新聞透視

用歌聲感動張枱自己反？
算鳩數啦

班老野死左咪到你地上位囉

你知 我知 個單眼佬都知

只要你係一小撮有錢中年人嘅仔女就得

老野死左 老野個仔上位

大富翁隻game好似就係設計嚟教育資本主義黑暗嘅一面

何不食肉糜

砍掉重練

講得出呢啲說話嘅中坑通常副身家重少過廢青，日日冇所事事，間中屌下班後生，等自己感覺良好

香港無父幹年青人只有追求獨立一條出路

人地老嘢個仔肯同你FD至得

你老豆老母都係5,60後
咁點解你老豆老母都撈唔掂

唯一做法就係不停咁擲大數，行得快，賺多啲錢

on9 唔通個個開頭嘅玩家都可以變大富翁咩
而家講緊後來加入嘅玩家無機會成功呀

駁唔到

前乜撚野瞻，大富翁個原意就係咁 係你依家先睇出姐...依家地鐵咪就係拿齊4張車站，收貴到你仆街囉，明未？

睇你點定義成功

認真mode,

原則上所有土地既ownership係歸政府，所有土地都係由政府租出，所以唔多唔少無話永生永世之說，因為全部人都只係租

另一方面，買地/樓呢家野，大有大買細有細買，有錢人買成棵樓，你都可以淨係買一個flat，唔會話你少少都買唔到

講到尾都係你地對地產界太唔熟悉先覺得無希望，或者睇堆黎緊房屋施政方案再講

成功係個社會定義

AGGER，賴地硬

樓豬:80後 90後 點白手興家

如果係賴地硬就唔會社會各階層都有怨言啦
而家講緊係大多數人都不滿政府施政偏財團
轉移焦點都冇用

啊

所以而家窮仲要生仔果d真係要落地獄

比咩喻啫

同星矢一樣

拎支炮隊冧其他玩家先係出路

你依家先知？
大富豪就係比你體驗地產霸權嘅遊戲

但估唔到依家真係多左人坐監

而家唔係真係個個開頭乜都冇, 有好多人一加入就大富翁, 勁既人一圈拎10000蚊你就拎2000蚊, 咁梗係冇機會成功啦....
而且97-03年 07-08年有大洗牌, 有哂機會,你/你父母又把握唔到, 俾你成功都對唔住其他人啦...
一個冇父幹冇能力冇運既人憑咩做大富翁

補充一點
我係廢
我老豆老母都係廢
但我想講既係後來加入既點都難玩左十倍百倍
唔認同既不如我開局大富翁
玩左兩個鐘先叫你入

屌 好撚中

講黎有撚用咩 上到位你咪又係要另一班垃圾做狗 唔係點供你去玩呀

呢個世界既遊戲規則就係勁人剝削你地班廢材 唔好講到你上位唔會咁做

如果你係新移民就係後來加入, 如果你唔係新移民, 你大富翁隻棋就同你老豆老母隻棋掛左鈎, 老豆老母勁既, 開局已經俾堆資產你....
老豆老母唔勁, 你自己夠POWER, 走一圈都拎得多錢過人地, 一樣有得玩....如果你自認廢,老豆老母又廢, 又唔係有運, 你點成功?

玩過大富翁未 根本玩唔到三個鐘
去比賽 規則都係90分鐘完局 大部分情況下都唔使90分鐘

花生都買埋你州唔衝？

有架
你玩緊果局咪會囉
仲有排玩

有一個成語叫：多難興邦

可以認真答你無家底 父幹嘅後生仔安份守紀平淡一生算啦，唔好大諗頭學人想發達 入上流社會。
呢d野唔係你地玩得起架

咁正常地玩大富翁都可以有人玩輸嫁嘛。
你玩大富翁未試過玩到破產嫁

機遇每個時代都有 就好似廢物邊度都有

人地淨係會諗總之就係你廢
咩原因都係藉口

資本社會就係汰弱留強既制度
重新洗牌既結果都只係十幾年後 一堆有實力或者勢力既人上位 廢物永遠都只係做最底層

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

廢物最鍾意浪費時間怨三怨四, 將來就算再洗牌, 一個淨係識埋怨既廢物都唔會有作為。

班廢中頂盡咪揸住淺藍色三間屋
但就學人指點江山，話自己係點捱點捱

如果你係廢, 人地話你廢有咩問題?
如果你自覺勁,咁你又做左咩勁野呢?

所以有咁多以 重生 穿越 為題既小說電影漫畫劇集 就係為左安慰班垃圾 等佢地以為重新黎過就可以成功

點解會咁中point

事實上 你廢就係廢
得閑買張投胎卷
唔係你地都無機會上位架啦

香港？
成個資本主義世界都係咁喇，
乜春知識產權都係同一玩法，合理化先到全取

開始知仆街拿？唔見棺材唔流眼淚

你睇依加幾多爛仔紋身佬，幾多搵笨金融健身地產狗

有錢既就愈有錢，窮既就愈窮

到你五六十歲既時候，咪係你地既世界囉

冇得hard reset

咁我講講自己背景
住冇自己房既公屋，溫書都要去圖書館
大學有offer老母學費都冇幫我交
自己申請grant loan, 而家還緊
畢左業4年依家搵緊38K, 係固定收入，非佣金
早幾個月自己搬出去住，已經冇再靠屋企
自給自足 發達實冇份 咁就一世
你有冇野要挑剔我？

三十年前中國咪咁，但比崇洋撚話圈養
要比歐美人進入市場先算自由貿易

其實一個社會總有人做窮人有人做有錢人㗎啦 怪就怪自己無好好投胎啦

講得好，啪啪啪

你知道嗎，做中產係最撚慘，交幾撚多稅

冷靜d照下鏡 睇下自己生成點
拎返份會考AL DSE 成績表出黎睇下自己幾多分

呢個世界好公平 你無樣無能力無家底
咁樣都可以成功 呢個世界會世界大亂

玩過第二隻game

係咪覺得我吹水呢

it狗

所以我叫啲人，儲錢買樓不如儲錢去外國讀個可以留低嘅學位

你讀咩科

年年轉工?
manager 級?

轉左三次工
一年
一年
兩年
下一級先manager,五萬起跳
但未來幾年都冇份架啦

幾十億人玩吧

話反檯果d，爽手啦，出來帶頭啊
講來講去咪又係日日發夢有人幫你反埋跟手幫你富貴

汰善留賤
汰勤留廢
就似少少

無錯 想要得到一樣野又唔肯付出
希望人地幫你去做 然後獲得成果
到班廢老有乜分別

買多幾間，第時我有能力同你租

我背景同你差不多, 人工高你D, 有兩個物業, 有有家底既靚女朋友, 佢人工同你差不多,亦有自己既物業....其實計人工, 你係中上, 不過心態唔OK, 埋怨太多。你做IT, 本身已經係有得爆起既行業, 而且以你人工, 發達唔會冇機會, 不過係要等時機, 所有野會有洗牌既時候, 到時你咪就係白手興家既一個#

記住你身邊有好多我呢d垃圾
記住要用自己優勢屈撚死佢地
俾個正評你支持下先

可以reset...
跟住下隻棋都係玩番同一樣野

其實成個地球都係

你好我好多架啦
發達要放手一搏先有機會
但我既身世唔容許我咁做
喂，搏輸左唔通訓街咩

香港係一個後大富翁時代既地方

有樓收租其實享受下人生好過

我開始有d中意毛主席呀
幾時又收地同發動無產階級革命批鬥地主，富農資產階級？

希望2047年中共收曬d地
重新分配過

要改變現狀 只可以推出一個新既社會運作規模
但好可惜人類係犯賤既 共產既結果就係生產力大幅降低 而目前只有資本主義加社會/福利主義混合版本為最可行 但呢個遊戲版本就要你地班垃圾做底層

咪撚玩啦 就算平均分配 垃圾最後咪又係吐返塊地出黎

都唔洗搏既,其實香港係缺IT人材,遲下上位就是你地,到時你會穩穩陣陣成為香港社會既贏家

唔少五六後親戚都話香港係時候要重新洗牌亂一亂先得

喱個世界，跟本你一出世已經比賽緊
幼稚園入學面試
小學考試
你中學ce,al 乜分數
大學讀乜科
跟本一開始已經分緊級

無錯社會係咁現實 唔係點樣分班精英同垃圾
外國都係咁 只不過香港既升級方向只有商科 唔同外國有唔同選擇

分級係唔好
但已經係最好

咁又唔洗用詞咁激既

大學讀咩科真係好重要

所以刷首抽先係最實際

有時候代入另外一方，都會明佢地個感覺

始終成績唔好，出到來做野
要用多好多分力先改到少少個結果

你都傻既 知唔知new york LA樓價幾多
你話鬼佬可以住鄉下大屋
你都可以返大陸買樓架
根本邊度既廢物都係一鳩樣

真膠假膠呀香港缺it狗？
係咪等班廢老死唒年輕人先有屋住？
讀緊Hku ，發現三十年前Hku grad就發達，依家同我一個Hku degree ，價值前途差得遠

俾多d父幹上車新聞佢地睇，再問佢地後生做過d乜撚野搞到而家咁梅

最慘唔係由頭開始玩
由頭開始玩都冇得怨

我就係我屋企人玩爛左隻game交比我
同其他人點鬥
人地太平山都有幾層樓
一踩就破慘

其實依家呢個局面都好難改變
唯一要留意既係要自覺
自己廢或者屋企廢就要認
唔好再生下一代帶佢入黎呢局大富翁

你梗係開心啦
可能我生活上唔多唔少都進貢俾你

李嘉誠做我daddy既話
副身家等於日日中六合彩
日日去馬會拎支票拎足幾廿年先拎完

巴打一齊加油

所以窮人生仔真係害死下一代

經濟起飛都發唔到達
下一代, 出生係一個比人壟斷既社會更加無機會

其實畢業要有2個重要既心態
1係其實學歷通脹左 建議盡早放低學士係咩天驕之子既想法
2係打工永遠唔會發達 諗點運用你既人工去做適當既投資

Quit game

有個年輕人推住架車去到酒店，佢喊，其他人笑

所以你既夢想就係出國 然後住係個度？

人地有石油，你有？
London劏房成千鎊一個月你唔講？

The name of the game is MONOPOLY my friend.

Monopoly 遊戲既原意就係咁

係呀，以前學士係精英，依家就通脹所以冇用
但班廢老就紅褲子出身都上到位
不過我一早all in grant loan投資啦，翻學副業黎
生活係呢個大富翁時代靠打工只會比人渣壓

但偏偏第一格最平果棟就擲極都擲唔中

無錯 香港係有錢人既天堂 方便 又有一大班窮人撚
利申 住過幾個月Oslo Bergen 都係香港最好

係
我都聽過話其實個創作者整隻GAME
主要就係為左教育D民眾
現代資本主義既核心問題
個陣好似係戰前 20世紀初
個時歐美個一局大富翁已經玩左幾個鐘 (由工業革命開始)

如果香港呢一局已經玩左3個鐘
咁美國已經玩左十幾個鐘
英國已經係玩左一日

norway有咩罪係要坐一世？

香港迷你版大富翁

三十年前HKU都難考10幾20倍

美國 其實貧富差距都好恐怖
一樣好多old money
不過冇歐洲咁誇張咁解

以前同人玩大富翁成日輸
後尾先發現原來條友偷錢
咁又算唔算揭示咗d咩

走捷徑可致富

算啦
返工返到麻木晒

唔係人人都夠膽自殺

Don’t hate the players, Hate the game fellas

利申廢青

天才小釣手

點解你老豆發唔到達

新移民

睇晒攻略學人話易

因為廢
另外，一齊開局只代表起跑線相近
唔代表穩贏

此post已完，除非你覺得香港同契丹一樣
香港真正係想「番鄉下耕田」都做唔到
而且社會憎人富貴厭人貧 做體力勞動又比人剝削
焗住比契丹食咗

科技早就唔同，就算生產力大降都唔會重演之前既問題
被洗腦既就會信，共產主義唔可行

其實話人玩得廢都幾何不食肉糜
因為本身就係被逼參加呢個版本 同你玩果d又唔係你朋友 個d規則又係經過遊戲資深/地主們修改過 玩唔掂唔係好正常咩
真係lira game都公平過呢樣喎

人地贏呀麻
講咩都得

我成日都安慰自己都未洗捱餓

不過如果我老母有幫我交學費
仲有自己一間房我都唔會開呢個post

係九成發唔倒圍
淨番嘅一成都有大半係靠100%符碌
即係佢地一百個之中，係得三幾個有靠實力+運氣，其餘係100%運

加埋都唔過2萬都好有難度
我d師弟fg都16k
做左幾個月就轉工，搵20
我諗佢遲下都追到我

Monopoly

年輕人幾時一齊集體唔玩大富翁 ?

玩左咁耐，終於抽到張交津既社會福利卡

我已經玩緊
屋企有啲錢有啲家底又點 大把仔女都係垃圾 我有個frd屋企有幾層樓收租 但係佢搵得萬幾蚊 最近仲辭埋職 日日掛住打機 你有能力賺左佢地啲錢 你地嘅生活就會掉轉

而家個社會差在買樓好難 但係要搵幾萬蚊一個月養下車去下旅行其實唔難 你玩仲有機會變做班有錢中坑 唔玩就等坐監算

學歷唔高做地盤真心抵玩

養下車 去下旅行
咁既消費去到老
就慘

可能你個fd就係見有幾層樓收租
自己又唔大野心
不如辭職嘆下世界

(正常人)收入會keep住升 咁嘅消費去到老唔會慢 消極嘅人去到老就會慘

樓主 我岩岩刨晒個post 我同你差唔多 又係公屋仔又係IT狗 畢左業5年 收入同你都差唔多 不過我同屋企人關係好啲 仲同緊屋企人住 但係住得離市區好遠

我岩岩開左間公司 run順左之後下年就會辭職

留名

呢篇野今朝我睇左次，覺得有d問題，但又講唔出咩問題

岩先朋友又講多次呢篇野，我先諗到有咩問題

創造大富翁既人原意本來就係想借大富翁表達社會不公

唔怪之得我睇呢篇野有多少遺和感

你老豆廢，人地老豆勁

人地將資源留比個仔，天經地道

巴打好勁開埋公司
我自問冇咁既心力
巴打加油
開公司可以有好大爆發力
話唔定第時你就係大富翁

+;![].我迷失在.＊ 這場﹍×°人牲遊戲°°°×．﹏\

我諗你意會錯我個post想講咩

所謂文革 就係大洗禮 將資源重新分配
而家整多次就差唔多

點會一開始嗰個實力差唔多， 你講緊出世 定係一間公司入面先先

打工都有打工嘅好嘅 夠穩定同埋煩少好多野 你過多幾年都5皮+ 儲下錢做下投資 之後都可以輕鬆生活 唔一定要做大富翁嘅 開心生活唔好咁消極最重要

好易！想破壞個玩法就係99%玩家乜撚都唔做，全世界唔返工嗰1%就會收皮

「利申：要返工，不了」

打工有時都真係幾hea
同同事傾下計就一日
如果自己生意我可能會好肉緊搞到精神緊張

有幾千萬算唔算慘

你可以去少幾次停車場 踩返你老豆塊地 過多幾個圈你咪可以同人買佢塊地囉

貧富懸殊問題，全世界既問題

要回復到二戰後，一定要三戰

都係個句 炒樓炒股連車位都炒 個個都買磚頭 你窮你玩唔起依個遊戲 但奈何香港地依舊大把人係既得利益者坐係到 奴役緊低下階層 有幾多人老豆老母幾廿歲都朝7晚9 又有幾多人錢搵錢坐係高位嘆住望你班人嗌反政府物乜物 人地著緊係錢

大富翁英文Monopoly就係解壟斷

一係就好似 inception 咁入班二世祖既夢，
瓦解d大集團

等班自認叻人既，去白手興家

好撚感動，高登唔知幾多年無再見呢幅圖

明白既還明白既，屌你都要繼續教育架

有咩好講，資本主義社會既必然現象。
以前唔理有無能力都好，大勢所趨，你幾廢都有個譜，肯捱總會買到樓，創業成本又低，機會又多，難聽d講，求其做下小生意都賺。
同買股票一樣，超級大牛市，你點買點賺，贏錢係因為勢，唔係你眼光。
而家呢代無父幹，係好難架啦，除非你本身自己超級頂尖，不過萬中無一啦。
叻既捱幾年都買到樓既，一般貨色，靠屋企比首期都買到既，垃圾貨色算啦，你無機會的了。想創業?交得起租先講。

唔好話hku,30年前中5前途都好過你今日hku

所以而家咪一讀完書，即係第一圈都未行完，糧都未出就決定棄game自殺

而家只係被迫去左最貴張賭檯玩但張賭檯比人做曬手腳你冇得破局咁

大家成日提資本主義，本來資本主義仲有自我修復機制，就係一次又一次大爆破。

對上 98-03年， 連純官同岳少呢d大孖沙二代都差d沒頂。本來08海嘯大家都等跌到仆街，點知美國佬改咗遊戲規則，令到呢個自我修復遙遙無期。

不過我仍然相信資本主義的修復機制會再次出現

未行完一圈都收皮

呢排真係好多自殺新聞

問題係呢個bug已經有人debug緊
唔會有機會係你有生之年reset個棋盤
咁你做玩家既應該點呢

要幾錢先叫可以玩到下個遊戲？

玩到咁 我會反台

成個post一陣窮酸味

利申，窮到仆街

我諗要靠AI
然後所有人既人工都一樣
出universal salary

到時恐怕係果張圖中間既軍隊變左機械人，大資產階級一樣係上面，平民連出人力賺錢都冇機會

印銀紙係 debug, 定係只係延遲爆都未知。

大部分人就係教學關卡出事人生先失敗

而家班廢青最想唔使玩直接分錢比佢地玩共產最好，口口聲聲反共產黨，但最想只共産就係佢地

咪FF咁多啦，繼續捱啦廢青

Louis CK

我反對共產 有能者居之先係好事
不過.. 其實... 共產黨同真正嘅共產係兩回事...

如果可以quit game穩居耕下田自食其力咪幾好

斬撚死對家咪得囉

中二病 活係自己世界
我已成功la

有乜好叫春
E個世界就係咁唔公平
你想輕鬆咪去d落後地方生活囉

不得不正皮

一層樓 最少五百萬
當你有能力五萬一個月
人地都多你差不多十年時間

真係駁唔到 我地一早已經輸撚哂

最慘GE係 有D開局開得差GE 都屌我地呢班岩岩先玩呢隻GAME

仲有人覺得共產黨係"共產"
離地到咁

唔係離地 係ON9

最恐怖嘅係咁細個棋盤有700萬隻棋

不要再說了.jpg
好想重刷首抽

香港Piketty

全世界都係咁架啦

咁就唔會再有下一代
有錢人又會分有錢同超有錢內鬥

廢人用佢老豆資本請叻人幫佢打理生意，再抽水

已經完全唔係咁有能者居之既世界

資本實力

強貼留名

講咁多頁都無建樹
不如諗下點改隻game會好玩

比如幾多玩家放棄就會即時 game over, 等佔優玩家極速無引

最後玩完一局贏家仲要可以將自己有嘅地同錢傳比仔女玩新嘅一局

唔記得係邊度睇過，大富翁嘅原意就係認識地產霸權嘅可怕，同樓主講嘅差唔多

行到邊都要收錢,拆哂d公園

廢咩人
你以為得資本可以繼承到
能力 見識 人脈就唔得?
窮撚根本係全方位輸曬
你要知道Bill gates老豆老母係ibm高層
Warren Buffett 老豆係congressman

其實用呢個邏輯諗就好多野都通曬
之前睇過本書 係研究社會階級流動性
佢用左個方法去量化呢樣野 結果發現
今時今日 英國同埋好多人吹奏既北歐
社會階級既流動性已經係好低
反而強國既流動性係幾高下

mouse heaven

大把玩到破產或仙都唔仙既老玩家最鍾意幫有錢玩家講好說話

好似佢有份咁

到時窮人唯一免費娛樂咪做愛囉，實會倒退番非洲人咁，有錢佬同權貴咪起牆隔開佢地

lm

其實如果你係真絲打既話點開局都好易玩

利申：巴打

長期和平又已發展既地方流動性低係正常

咁隻game 本身就係為諷刺資本主義而設 所以似香港係好正常 因為香港係一個完美演繹資本主義既城市 姐係財富集中喺一小撮人度 留意番三個鐘前第一批玩嘅都唔會全部有錢

當然唔會啦，你估前三個鐘人人都係天使？不過最騎呢係好多廢老玩家輸到喊仆街都話好好玩

收皮啦父權撚
男同女生活喺呢個仆街香港都係咁撚慘架啦

好多廢材都唔明白點撚解人地咁好命 自己就咁撚窮
無他 人生呢個遊戲就係你自己打出黎 正所謂 條路自己簡 仆街唔撚好喊
參與呢場人生遊戲
首先第一步首抽 呢下講求運氣 窮撚永遠比有錢人多幾十倍 你開局抽唔中5星金蛋 但你只係唔撚係弱智 其實開局已經唔算好差
再之後就係小學中學大學 問下自己讀成點撚樣 有無資格去學人要求有幾萬蚊人工 世界好撚公平 你有料 實有符合你能力既工資
之後機遇牌 97回歸 金融風暴海潚 沙士 有無膽量同實力 去襯低吸納呀
就咁計 97到宜家都有5 次機會你脫貧 你用下腦諗下自己到底衰邊鳩樣
最後 唔撚好怨你地老豆老母 幾十歲人就好好諗下自己做乜咁失敗 乜柒錢都無
想不勞而獲靠首抽？ 無撚野啊？

到後都係個句
冷靜d 照下鏡 睇下銀行存款 拎返份成績單出黎
呢個世界就係需要你呢d 底層 先唔會世界大亂

幾貼切

樓望點解要咁灰心呢？
你應該要睇一睇「雞蛋.蘿蔔.咖啡豆」既故事

等抽中六合彩

AI 係未來一定會有 而家研發左機器人跟住個code搬貨 踢佢打佢都係會企起身跟code搬 遲早倉 sales waiter低技術行業會大量炒人 到時只會更亂 社會無日安寧 出同一份人工咪玩啦 個個出同一份人工 邊個想做地盤 做藍領？

如果唔係屋企有d錢 我都係低層

由AI做

因為AI/robot 將會興起
大把人propose 緊universal income or services
有啲國家已經試行緊 finland switzerland etc

咩社會更亂無日安寧?
冇左舊既工種就自然會流向其他工
唔好學啲廢老咁諗野啦
同埋AI發展唔係你阻止到既事
richard benson, mark zuckerberg呢就宜家諗緊universal income去應對

同埋AI既應用你諗錯曬
要replace都replace白領先
develop個AI 個cost用黎做藍領工?
梗係換走曬d trader, accountant 同保險佬啦
白領先係首當其衝

on9 仔， 知唔知每個有錢佬最想要o既係咩？係年青同體力！ 有腦o既人永遠唔怕揾唔到錢，只怕再無咁o既體力去支持。

👍🏼

好彩社會上有連登啲廢柴做低下層👍🏼 一日到黑即係識上網講經 現實又懶又廢 剩係識懶社會 人地成功就好彩/父幹 自己失敗就社會嘅錯/懷才不遇😂

仲有支那玩家，佢地無限金錢買晒d地等你交租，佢地唔係行一圈有2000蚊，係每行一步都有2000蚊印比佢

😂😂👍🏼👍🏼👍🏼

所以好多學生棄game

之後d中坑: 少少嘢都捱唔住

你地班屎青喺邊個年代咪一樣咁廢 就算畀你地早幾十年岀世都係咁上下㗎咋😂

點啊垃圾 棄你老母味 又係呢啲讀書唔成廢柴嘅籍口😂

D 機會 命運卡
係唔會令你逆轉

如果係叮噹大富翁，玩左三個鐘後一野用處境調換槍，搞撚掂

男：兩舊屎，女：都係兩舊屎，不過d男既會幫手哽

放心啦 就快玩完

其實大富翁既發明者正正就係當時二戰既時候一個貧困家庭自己發明既遊戲，用嚟實現佢地想變有錢既夢想。
當時佢地只係用張枱布畫d格仔嚟玩，有一日有個商人經過借宿，無意中見到呢家人玩呢個遊戲，咁佢就被啟發，發明左而加既大富翁。
所以大富翁正正就係真實社會既樣子。

This is true

都係果句 end game撚比班窮撚仲生仔既人好
起碼唔洗害下一代 end game撚值得尊敬

「玩大富翁輸到咁上下都仲可以投降
人生冇呢回事，要折磨到死為止
唔好以為仲有得抽機會卡
張張唔係罰錢就係入獄
公平咩」
Sad but True

你唔投得降咩屌你 真係on99

你所謂universal income咪即係人人拎綜緩？

AI如果去到咁實用，全世界數以億計既人同時失業，邊有政府應付得切？你睇下連慢性既人口老化福利問題都冇政府咁話解決到

有既，出古惑囉

講句難聽D,班窮鬼咁慘,咪自己團結一齊反檯咯,好支持你地架 反正你地仲有嘢輸咩
但係事實呢,我都費事講 信教啦,主會有日降臨拯救你地架

呢個就係一個問題 你用ai去做最底層 但係始終都有分唔同level 你個人廢就始終係廢
就係塊餅整大左 廢物都只會食到餅碎

不過ai都係一個嘗試 改變以往人類剝削人類既格局
變成人類剝削AI

其實係個文化唔同咗

以前啲人夠食夠住就無問題
真正廢老發達（所謂）有上進心只係少數

而家後生仔既觀念係要買車買樓食得好
個難度比以前高咁多
梗係辛苦好多

不過呢個觀念都係班廢老灌輸俾後生

日本個班斷捨離人士咪係投降一族囉，返最少的工賺最基本的錢，留返時間畀自己。

失敗係社會嘅錯

M：對啊！有年輕人投訴上一代霸著位置不讓年輕人上位呢！

C：點解我要讓個位出來？！對不對？我這個位置月入十幾萬，坐得好舒服，點解要我走啫？！我不單只不走，更專登不讓你上來！因為我沒有責任讓你上來的，這個位坐得我好舒服嘛！

M：你們那代人掌握了成功的方程式，上了位後便不斷重複流水作業，結果令到很多產業發展停滯不前呢。

C：對啊！日本也一樣！九○年代到現在都是，上一代霸著位置，死都唔改，硬係不讓你上來，所以有「望窗一族」，不過我見到日本開始有所改變了。(M：我又看不到香港年輕人凝聚了什麼力量出來呢。)所以我常說東方人有「奴性」問題，上一代人阻著，為何不反抗呢？另找商機呢？美國新一代找到互聯網、SOFT WARE、3-G、BIO-TECH等我們不懂的產業，打低美國既有的中產。當然，這班人又重複我們所做的，霸著位置，壟斷，不讓後來的上位，KILL YOU WHEN YOU ARE BABY！互聯網開始出現霸主時代，類似美國六、七十年代，我相信下一代又要用十多二十年時間去抗爭了。

M：如果我們這一代人沒有或者未能去抗爭，你會否認為是因為我們渣斗？

C：對！為何我們可以隊冧班鬼子佬取代他們，而你們不隊冧我們呢？(M：渣斗之處在那裡？)唔敢隊冧我地囉！我在七二、七三年已經在《明報》寫文章：「鬼子佬滾回老家去！」因為將來是我們的，JARDINE？WHO ARE YOU？WHEELOCK？WHAT'S YOUR NAME？HUTCHISON？乞人憎呀！我在七十年代已經預言三行時代結束，十大地產商時代來臨，我們要做HERCULES(神話中的大力士)，只要讓我們雙腳著地，連地球都能抬得起！所以我們兩腳著「地」，利用香港的房地產，就可以隊冧班鬼子佬！那年代讀大學的精英，畢業時便曉得「GOOD MORNING！SIR！」、「YOUR MOST OBEDIENT！SIR！」，六十年代大部份精英最大理想是守規矩做公務員，但最後被我們這班反斗星打低晒！我們這班不服從的，有錢便買地、冇錢的買地產股，最後成為贏家，身家比他們多得很呢！我們憑著香港的房地產撈了一大筆，叻的就像李嘉誠，而這遊戲自七十年代玩到一九九七年，然後再冇新的地產企業出現，亦不能再以房地產創造明天了。

抽卡中六合彩
但係機率極低

機會
全場業主收兩倍租

寶藏
地盤工作發現史前炸彈 炸致重傷 休息10回合

經過起點拎300交通費

反都要講技巧嘅

如果唔駛買/租樓

住既駛費的確係一個問題
但個政府竟然任由佢亂咁升
又話驚阻礙經濟

連市民基本需求都滿足唔倒講咩經濟發展都無用

愚民政策
一講搵工就問供唔供得起樓on99

勝利條件

最後一位沒有破產的玩家得勝。限時結束時，總資產最高者得勝。

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

篇野10年前阿曹淫超霸住個位直到死為止

每日有新人口加入. 香港好彩未陸沉

3.攬炒 唔怕死 冇野好輸既人係最可怕
好似北韓咁

2) 不了
老母老母買新樓都好
到你手都廿零三十年開始年檢每年俾一筆
圍標又唔嚴正執法

有d好老坑玩到咁上下咪留比自己個仔繼續玩囉

行行下街有個乞兒威脅唔比飯佢食佢就撞頭埋牆

你就係個乞兒

開過個局

把口咁撚勁

你班柒頭又做得出d乜？

又唔係既，所以要做到佢地家人，咁咪唔係外人囉

利申 齋噏

FF多五分鐘好去開工喇柒頭

差唔多喇

你維穩費袋左幾多？

佔中有乜用
直接要獨立

港獨唔得就粵獨
Canton 我都覺得接受到

我就咁睇件事
當年咩柒都冇由佢地建立起黎一堆野
佢地擁有資源都好應該
正如你去西伯利亞起個新香港
如果成功你都係擁有一切
但你去唔去先？
至於而家有錢果堆好多時都係繼承上一代資產
即係上一代玩完個大富翁累積既野比下一代繼續玩
如果你咩都冇就應該問下
點解你老豆老母祖先咁撚廢

照係咁講我地應該要做南蠻
年年進貢 做奴隸啦
搭時光機返返去封建時代吧啦

啱

不過同一時間你受普世價值嗰套
個社會點樣資本主義都好
政府令你衣食住行唔駛愁
因為呢啲係你既基本需要

至於窮人上網去旅行補習嗰啲就真係左膠嘢
講嗰班梗佢哋咁窮

事實不嬲咁難聽
你地鐘意聽d假話味繼續自欺欺人

有錢人要確保你地要繼續玩呢個game去供養佢地

就係比d假希望你班毒撚

如果英國突然殖民西伯利亞，話唔定好多人會跟住佢去開拓新世界。
你個point 係岩，不過計少左英國大國係制度、文化等等太多既影響，同埋香港自身地理優勢。而歷史因素如大陸資金，人才因戰爭而湧入香港就冇得計。

唔係話難聽呀
我夠buy優生學
咁係咪要execute出黎呢

你如果接受資本主義會產生階級分裂
你就要預左自己有機會做最底層
一路我地都都係蠻方
我地一齊做奴隸啦

呢個世界不嬲講拳頭
如果你有能力反檯
食番班老野有錢佬北方中共班爛攤大茶飯
個世界唔會介意你做主
事實上中共就成功反左檯
不過最尾都跟番去萬惡既資本主義制度

國共內戰呢？
當年幾多國民黨人過檔？

中共唔係反檯成功
佢係背棄共產背棄社會主義
當你大把資源大把人力
行資本主義點會輸?
照手上籌碼計中共算玩得差添啦

佢玩得柒佢既事
但40年代佢真係成功拎左個政權
打爛晒上海四大家族飯碗
全國都跟佢套玩法死左好多人
呢個味反檯成功既例子囉
只係反完柒左之麻
而家香港班窮既反唔反到李嘉誠
當佢狗咁撚先？

非洲應該玩左10個鐘

唔止香港
好多已發展地區或國家都有咁既情況

要解決一係重新開局
一係擴大大富翁個地圖

咁到底係講緊 40年代定宜家
有啲lost

anyway
我認同game maker係可以take privilege
我地最慘係睇得明曬個game
亦都知道呢個game 自己唔會贏到啲咩
最多順勢而為

中坑人口咁多年輕人人口咁少，點反抬呀

廢青變哂共產黨

機會嗰一格 係咪即係馬會六合彩

廢物咪係囉

正解👍

事實上好多IT叻仔屋企都係有個錢
窮人IT發達有但唔多

AI都有擁有人 資產仲更加集中

正皮比最後嗰句

很認同point 2

其實唔關年代時
而我表達既係
無論幾時社會底層要贏番上層就一定要成功反檯（即係拳頭夠大，重新洗牌）
而家社會底層既人個原因就係佢老豆老母果代比唔到資源佢而累積而成
無論咩年代故仔都係一樣

講得呢d一定未去過美國
你去Lo’s Angeles 行番轉睇下再講啦

心心

Watch this vid from one of my favourite YTers, it has some very critical insights on this topic, social mobility.

係 我地點睇上一代咪即係上一代點睇上上一代

大富翁真係神 GAME 一隻

係咪真係好窮 窮成點先 講到咁灰

美國係一個板圖勁大的大富翁

成個地球都係咁
生存係到其實好無聊

五毛災難警報
勿回奶西妖post

AGGER

支那人正垃圾

好似鴕鳥咁塞個頭落地下就最安全

完game 時候就係地球玩完果刻

而家成個社會風氣都係咁
惡性循環

我唔想笑你
但你作為一個landlord如果買左塊地得35年既period，去到第35年完果日政府話唔繼續俾個lease你，或者收你好大筆premium先繼續俾個果塊地個lease你，你會點做？
我肯撚定你會變成反政府廢老
香港唔係未試過架，港英年代油麻地已經係一個例子，就係因為激烈抗爭所以有得續租兼夾premium極低

所以樓上班人其實唔洗諗反枱就可以重置遊戲重頭黎過
因為除左大陸文化大革命果10年，歷史上都只有地主反枱先會有可能成功重置到個遊戲，你係個大富翁度都只係俾過路費既，你洗極牌都係俾過路費。

洗牌，係洗地主既牌，你都唔係地主既話你洗極都係俾人壓榨既租客。

我自己都係20頭既人，我可以講既係，樓，你可以唔買，仔，你可以唔生，老婆都可以唔娶，但錢你真係唔可以唔儲，無論你想做乜野，買樓，創業，玩女人玩相機玩車，買股票，炒窩輪，全部都係要錢。無機會唔係最慘，最慘既係機會黎到你都捉唔緊。

巴打講得好中point
所有野都係錢

原來連登咁大影響力
失覺晒

發明大富裕既人本來想借呢個遊戲同大家講呢個問題
不過發明佢既人最後都發左達

唔得，完。
唔好天真。富不過三代就係講緊家族式企業。

能夠有能力、見識、人脈傳承係因為資本

你依類撚樣都係得個好運。

你講果啲不外乎智力，家底，教育，性格
根本全部都係出世果一刻已經決定九成九。

番左大陸做野，屈大陸人機先

睇到你思想其實好恐怖，當然大部份都係咁諗。
只係物質金錢，無精神道德。
一方面批評資本主義，另一方面其實思想上極力支持。
依個就係為左「洗腦」
你點諗都出唔到個框框

姐係點？ 社會唔同你講能力可以講乜
你無能力有咩資格學人講條件 人地同你有親？
博可憐呀？ 世界運作就係咁

不過算啦 垃圾永遠最鐘意講 天生係咁架啦 無計架啦 而然得過且過

你講左重點
有時唔係錢既問題，家庭既文化，思想，教育都係資產黎
講名人因爲老豆老母發達大把例子
Mark Zuckerberg 老豆係牙醫 衣食無優 佢都承認如果唔係老豆老母有錢都唔夠膽退學一心攪FB

Elon Musk 老豆係工程師 南非有錢佬黎 細個有黑人管家出出入入 阿爺揸飛機環遊世界

Sergey Brin 老豆係大學教授 細細個係佢老豆浸淫下叻過晒同期人 最尾同Page創辦 Google

再番黎近d ge 馬化騰 老豆係黨員同上市公司董事

馬雲 老豆係文化界又係有頭有面既

我都費時搵埋d一直壟斷世界資本既JP Morgan, Exxon Mobil果d家族我驚有人接受唔到去刷首抽

補充返句 人地同你有親 都要有人際網絡先有
毒撚係無既

其實唔洗講到咁大成就
淨係老豆留左間屋已經屈機

樓主個post今日令到幾多人跳樓

大富翁有大富翁既做法
小富翁有小富翁既玩法
只係好多人接受唔到有時候命運一早安排

講真
已發展國家大部分都係咁
香港咁細， 本身競爭一定好大
樓呢d 資源俾人炒起我覺得幾正常
因為不斷有大陸人瓜分緊我地既資源
If u cant beat them , just join them
講真， 有心買， 我唔信買唔到樓
係個個20 幾歲就要講買樓，
我地上一代都係30幾先買到樓上車啦
同埋社會成日灌輸有樓= 成功呢件事....

我都唔明有咩接受唔到
班人想要享受 又唔去理解人地背後既付出
成日話父幹父幹 人地老豆做得好 俾個仔有咩問題
你老豆做得差 你咪靠自己囉 有乜好嘈

唔講精神道德？鬼都有金銀衣紙，但你窮過隻鬼仲學咩人講精神道德姐？我老豆講精神道德咪搞到我無得講囉，就係咁簡單咋嘛
打個類比，Steve Jobs年代既蘋果會同你講環保？會同你講人權道德？咪又係出盡力去壓榨富士康班工人，咪又係出盡力去控制d contractor同佢地既上三層下三層supplier，如果Steve Jobs係gay既你估佢會唔會好似tim cook咁公開自己性傾向？就係佢將apple救返返黎，tim cook作為繼任人先有資格去做呢d「道德洗底野」。
我唔需要講道德架喎，我有本事令我個仔講咪得囉

我只係想寄語大富翁入邊「機會」先係最重要，你有本事捉實機會都可以選擇放棄個機會，但係你有機會都捉唔到既時候，你怨得邊個？

我一直既夢想都係想離地、獨善其身，我唔係支持資本主義，但係我話你知我唔係耶穌，我俾人摑左邊面我唔會還手，但我絕對唔會俾埋右邊面人地摑
既然資本主義唔係我可以推倒，我至少要令我唔洗俾人壓榨，咁先有得離地。

勵志故事咪就係糖衣毒藥
無能力無家底就應該慢慢黎

岩！
所以我從來無笑父幹撚
佢地要用老豆身家比老豆做得更成功先岩

社會邊有灌輸你有樓=成功？
社會只係同你講有樓只係基本，因為係香港通脹勁，銀紙唔見洗，你要將錢放係樓市先可以保住自己既購買力，租樓等於幫人供樓，租到最後你根本無得剩。而且財富係要累積，係香港你無樓真係唔洗諗住可以置到富。

買辦政治，拉一派打一派，有樓既人屌鳩無樓既人廢，無樓而想買樓既人會捉住你唔俾你反枱，呢個現象唔係依家先有，港英年代已經係咁，根本香港個樓市就係用黎維穩，個個做晒樓奴仲邊有時間同能力去反動叛亂？點解你地成日屌香港人唔睇科研，無創造力姐？其實就係咁解囉，根本唔洗創造，嘛要打份工，供完樓，就已經有入場卷向上流，仲講咩創業講咩科研？

本來咁樣已經好可悲，但係你同d出身普通階層既5,60歲人傾下計，就會發現佢地要係「讀書>畢業>打工>拍拖>升職>買樓>結婚>生仔」loop落去黎獲得幸福感，所以先有你地口中既廢老存在，你以為要做英國佬性奴好撚慘，點知97過後仲要幫大陸佬含埋撚。

個人力量係好微不足道
好多人想有個亂世等自己可以上位
先唔好講 個結局只係上下層換位
係和平時期呢個normal mode你都玩唔掂 學咩人講轉玩一命hard mode ?
適者生存 上位者只係識跟遊戲規則玩 唔通轉左hard mode 人地就唔識玩咩

上位者唔係識跟規則玩，而係識得係無規則既時候創造一d遊戲規則姐，你有本事你都可以重寫個rules既，我都想香港人唔洗買樓呀，購買力同創造力先會釋放出黎，咁樣先可以令香港再level up，但係咪咁易呢？

所以話冇家底一世都唔會成功

本身已經有好好土壤先令到粒好既種子成長,又淋足水

相反土地貧瘠,又冇水灌溉粒種子幾靚都冇用

睇你成功叫咩
一直要做到蘋果教主先叫成功咩？
基本上你做得比你老豆好已叫成功
由基層上升到中產本身都難
更何況基層到富豪？
而個成班窮撚成撚日叫春
又話買唔到樓又無前途
老實講你無父幹下草成世錢買樓本身就叻過你老豆
咁唔叫成功？
你話無生活？咁你老豆難道有？
你望人地有生活咁你有冇佢個老豆先？
想有生活唔係唔得
創業搵錢 成功就龍 失敗就餓死老婆溫臭屋/毒撚一世
你做唔做先？
或者搵夠幾百萬 搵個欠發達地區如西伯利亞
你又去唔去先？
你想咩都唔付出又唔想供樓又要生活又冇父幹
得到人地用左幾代人先換番黎既資本同生活
我覺得中六合彩頭獎一注中會仲合理d

人生有盼望, 唔好跳樓

聽首歌

冇錯
其實只要可以叻過上一代
within自己既capability 做到最大既產能已經好好

下下都拎啲outlier黎講好難討論
你又唔講下宜家好多startup 都係靠自己
有錢有父幹既唔洗crowdfund唔洗angel啦 right?

其實仲有好多方法, 洗哂d錢做自己鐘意既野, all in bitcoin, 拎宗援, 溝個有錢老婆/老公, 學期權, 抽新股 , 一人諗d, 唔好咁灰

睇你點定義上位者啦 係講緊最高無上個幾位
定係分享緊最多資源個10% 人
樓市長期高企係好多高密度發達城市都有

講返香港level up 我半年前寫份paper係關於 post-modern age Information Age 搵過相關資料
事實上 世界已經轉變緊做information Age
Capitalism 其實簡單d 黎講就係講緊當時有錢人 用錢有工廠就可以錢搵錢
但呢個規模宜家已經不可行 時代轉變緊
好多大公司有龐大既資錢 但唔接受改變
最終都輸俾新興產業 (Eg Nokia vs iPhone )
其實Nokia 唔差 員工福利好 產品質量高 又有龐大資金 同大半手機市場佔有率
但就係輸俾 idea 同科技發展方向既唔同

我好相信一樣野 你有能力 有想法 係呢個時代一定可以成功 但係你重複行人地眼中成功既路 最後只會成為庸庸碌碌既平凡人

社會唔會停,但人仍有選擇

樓價長期高企好多發達城市有我都知，但供樓負擔香港係高撚到離晒地 加埋easy access of ambulance所造成既最長壽命，同本身冠絕全球既工時，香港人既命苦指數真係世界第一
最撚慘係咩？唔計中國一線城市，有幾多果堆住係樓價長期高企既城市既人係好似香港人咁焗住要供樓做樓奴？話就話捱過頭幾年就輕鬆，但唔好話去旅行，連食餐飯都要計住度住咁既生活可以持續到幾多代？香港社會既可持續性太低啦，唔好話窮人唔好生仔，連有d錢既都唔會敢生，生都起碼等佢有外國passport先會生

紅色呢句我絕對同意，frozen yoghurt就係例子，你做d一堆人衝去做既野就注定失敗。

個「世界」運作只係有班貪到盡既人，去由各方面洗你依類傻仔既腦而成
目的係令世界變地獄。
有班傻仔活係地獄，重有讚返洗你腦果班人。

從無諗過，世界可以唔係行「叢林法則」

都係低能思想，完全脫唔出個獸類弱肉強食思想。
咁你就唔好怨。
你根本就唔係想個世界公平果類人
你只係同大多數人一樣，怨自己成為唔到頂層人果類人。

「樓」只係資產既其中一種表達方式。
資本主義中就係拜資教。
所有資本主義社會都一樣。
著眼「樓」個型式，只可以睇到你有幾低智。

五千幾正皮得十九頁cm

有本事可以唔投資樓 投資古董 但你有冇錢先

我都想睇下你有幾高智，都係人禽之辨，有時唔係關資本主義事，而係人性本惡，剝削同壓榨先係人既本性，共產夠美好，夠公平啦？work唔work先得架？
公平？點先為之公平？

Law of jungle 緊係唔好
但你忽略左人性
只要個世界多於一個人
就係有是旦一個想拎領導權
咁果時d rules咪又係呢班人定
跟本輪回黎
除非AI叛變 天網
當人好似豬咁養啦
個個都冇機發圍 發圍都冇用
咁世界會美好

錯!係唔好買入雁品

人類同禽獸有撚分別咩

禽獸咬人因為驚/肚餓
人類咬人因爲想睇人仆街/以玩為樂
分別係好大

tvb又上嚟囉料

見到

痴線 個仔先十一二歲

做得TVB都係狗黎
全部奶共
講緊你地班垃圾呀 望

玩左三個鐘既大富翁又點？
睇睇呢段片唔該

正面少少啦
香港就係因為太多呢個post入面賴三賴四既人先彈唔起

monopoly

你update少少好唔好，科技已經進步到機械同人工智能(AI)將會可以取代大量人力，快者10年，慢嘅30年，生產力唔再係咩問題，機器可以24小時開工㗎